七成受訪港人反修例 46%欲移民

七成受訪港人反修例 46%欲移民

民調團隊指結果反映反修例民意龐大，否定政府指有廣大民意支持的說法。翁志偉攝

【本報訊】學術自由學者聯盟聯同多個專業團體進行民意調查，發現近三分二人反對修訂《逃犯條例》，支持率則僅有一成七，而有意在修例通過後移民或轉移資產的比率均達46%。民調團隊認為結果反映市民普遍反對修例，足以否定政府指修例有廣大民意支持的說法，相信6.9反惡法遊行人數或超過30萬。

相關新聞：10檢控官站出來「政府解畫誤導公眾」

會計師轟港府不敢諮詢

學術自由學者聯盟聯同法政匯思、民主進步會計師及杏林覺醒等多個專業團體，委託港大民意研究計劃就修例進行民意調查，於5月29日至31日及6月3日訪問1,002名18歲以上操粵語香港居民。調查發現，共66%受訪者「唔贊成」或「非常唔贊成」將港人引渡往內地受審，僅17%人「贊成」或「非常贊成」。

調查發現46%受訪者表示有意在修例後移民，較中大去年12月一項民調的結果大增12%。此外，有67%人指對一國兩制沒信心，46%人指在修訂後會將資產轉移海外。

負責民調的科大社會科學系教授成名指，調查結果反映港人普遍反對修例，而且比例懸殊，反對率甚至比2003年《基本法》23條時更高，與林鄭指修例有廣大民意支持說法不符。他稱，近月市民對修例關注度越來越高，相信6.9反惡法遊行出席人數有望超過30萬。

民主進步會計師成員黃健菁指，政府願就動物福利進行三個月諮詢，但卻不願就修例諮詢，批評政府心知草案違反民意。法政匯思召集人李安然稱，法律界普遍對修例有頗大保留，籲政府撤回草案，重新擬定修訂，並考慮法律界提出的反建議及進行全面諮詢。

■記者何家朗

上一則
上一則
內地屢打壓創作 文化人憂自身安全

下一則
下一則
反送中直幡高掛獅子山

10檢控官站出來「政府解畫誤導公眾」
保守派也拒撐政府
翟紹唐：擺法庭上枱外界對修例反應差「真係咁迫切？」
大律師公會：新增6保障全無用
吳靄儀：法官憂慮達到極點
【惡法睇真啲】法庭無權質疑證供真偽
港九新界小店自發罷市「做少一日生意 為下一代出力」
麵家老闆： 要帶女兒上街表態
醫學界千人聯署：惡法消滅真相
大學生日韓領館請願
灰暗中藝文界道具組打起精神尊子製「戰娘」諷林鄭兇狠
內地屢打壓創作 文化人憂自身安全
反送中直幡高掛獅子山
泛民守議事廳 保安收買人命梁君彥暴力驅逐5議員
黎智英籲上街：同中聯辦晒冷
回歸後最強陣 政府不合邏輯 上街捍衞法治法律界3,000人反惡法

係窮撚啊!! 哪有錢移民